[[security-cron]]

=== Configurer les tâches planifiées (cron) de maintenance

[role="summary"]
Comment lancer les tâches planifiées de maintenance avec le module du cœur
Automated Cron, ou en les exécutant depuis l'extérieur du site.

(((Module Automated Cron,configuration)))
(((Tâche planifiée (cron),configuration)))

==== Objectif

Vérifier que les tâches planifiées (cron) de maintenance sont lancées
régulièrement, sinon, installer le module du cœur
Automated Cron ou lancer les tâches planifiées de maintenance depuis l'extérieur
du site web.

==== Prérequis

<<security-cron-concept>>

// ==== Site prerequisites

==== Étapes

. Vérifier le _tableau de bord d'administration_ (consulter <<prevent-status>>)
pour voir quand les tâches planifiées de maintenance ont été lancées pour la
dernière fois.
+
Si vous avez installé le site web en utilisant le profil d'installation
_Standard_ du cœur (ou similaire), alors les tâches planifiées de maintenance
pourraient déjà être lancées via le module du cœur Automated Cron. Par défaut,
ces tâches sont lancées environ toutes les trois heures.

. Choisir si les tâches planifiées de maintenance doivent être lancées en
utilisant le module du cœur Automated Cron, ou avec d'autres moyens. Le module du
cœur Automated Cron pourrait ne pas être approprié pour certains sites, voici quelques raison à cela :
+
  * Chaque fois qu'un utilisateur accède à une page du site, le module vérifie
  depuis combien de temps les tâches cron de maintenance n'ont pas été lancées,
  et les lance alors si nécessaire. Si personne ne visite le site web pendant
  une assez longue période, les tâches planifiées de maintenance ne seront pas
  lancées.
  * Les tâches planifiées de maintenance ne sont lancées qu'après la génération
  de la page. Cela signifie que la tâche doit être jouée avant le temps maximum alloué au serveur (par exemple, le temps
  limite d'exécution de PHP). Si ceci se produit, les journaux (consulter
  <<prevent-log>>) afficheront des messages d'erreurs indiquant que le cron est
  dans l'incapacité d'arriver à son terme.
  * L'utilisation du module du cœur Automated Cron est associée à un léger coût
  quant à l'extensivité (_scalability_). Cela est dû au fait que l'un des
  processus du serveur web est occupé (et ne peut pas servir d'autres pages web)
  jusqu'à la fin de la tâche planifiée de maintenance.

. Si vous voulez utiliser le module du cœur Automated Cron, il faut s'assurer d'abord
qu'il est bien installé (il est installé avec le profil d'installation
_Standard_ du cœur ; consulter <<config-install>> s'il n'est pas installé).
+
Ensuite, configurer le module pour contrôler la fréquence d'exécution des tâches
planifiées de maintenance. Dans le menu d'administration _Gérer_, naviguer vers
_Configuration_ > _Système_ > _Cron_ (_admin/config/system/cron_). Sélectionner
l'intervalle souhaité dans le champ _Lancer les tâches planifiées (cron) toutes
les_, et cliquer sur _Enregistrer la configuration_.
+
--
// Cron configuration page (admin/config/system/cron).
image:images/security-cron.png["Configurer le module Automated Cron du cœur"]
--

. Si vous voulez lancer les tâches planifiées de maintenance depuis l'extérieur
du site, désinstaller le module Automated Cron (consulter <<config-uninstall>>).
Ensuite, trouver l'URL du cron. Cette URL s'affiche dans le _tableau de bord
d'administration_ (consulter <<prevent-status>>), et dans la page
d'administration du _Cron_ (consulter l'étape précédente). L'URL ressemble à
ceci :
_http://www.example.com/cron/0MgWtfB33FYbbQ5UAC3L0LL3RC0PT3RNUBZILLA0Nf1Re_
+
Chaue fois que cette URL est visitée, les tâches planifiées de maintenance se
lanceront. Configurer un des planificateurs suivants (en anglais) de manière à
ce que cette URL soit appelée régulièrement :
+
  * https://www.drupal.org/docs/7/setting-up-cron/configuring-cron-jobs-using-the-cron-command[The Cron daemon] (Linux, OS X, Solaris, BSD)
  * https://www.drupal.org/docs/7/setting-up-cron-for-drupal/configuring-cron-jobs-with-windows[Scheduled Tasks] (Windows)
  * Un fournisseur de cron de type SaaS (logiciel en tant que service)
  * Un gestionnaire de cron fourni par votre hébergeur web (consulter la
  documentation fournie par votre hébergeur)

// ==== Expand your understanding

==== Concepts liés

<<security-concept>>

==== Vidéos (en anglais)

// Video from Drupalize.Me.
video::https://www.youtube-nocookie.com/embed/ts4g1jTEAt4[title="Configuring Cron Maintenance Tasks"]

==== Pour aller plus loin (en anglais)

* https://www.drush.org/latest/cron/[Page sur le site de Drush "Running Drupal cron tasks from Drush"]
* https://www.drupal.org/docs/7/setting-up-cron/overview[Page de documentation
de la communauté sur _Drupal.org_ Setting up cron"]

*Attributions*

Écrit et modifié par https://www.drupal.org/u/dalin[Dave Hansen-Lange]
d'https://www.advomatic.com/[Advomatic],
https://www.drupal.org/u/batigolix[Boris Doesborg], et
https://www.drupal.org/u/jhodgdon[Jennifer Hodgdon]. Traduit par
https://www.drupal.org/u/fmb[Felip Manyer i Ballester].
